中國俾拜登布林肯既就職賀禮：圭亞那終於台灣開新辦事處

南美洲國家圭亞那在北京要求切實採取措施糾正錯誤後，宣布終止與台北設立辦公室的協議。

台灣的外交部說，圭亞那在不足24小時內，因為大陸施壓，單方面宣布終止協定，經過多方努力，仍然無法改變決定，台方深表遺憾，亦對大陸再次霸凌與壓縮台灣的國際空間，以及台灣人民參與國際事務，表達最強烈的不滿與譴責。

圭亞那政府表示，簽署協議是緣於溝通錯誤，現時協議被終止，強調會堅持「一個中國」政策。

在北京，外交部發言人汪文斌早前說，「一個中國」原則是公認的國際關係準則和國際社會普遍共識，希望有關方面恪守一中原則，不與台方進行任何形式官方交往，不互設任何官方性質機構。

台北宣佈在圭亞那設台灣辦公室 美政府表示歡迎和稱讚

台灣外交部宣布已在南美國家圭亞那設立台灣辦公室。美國政府對這一“里程碑”式的協議表示“歡迎”和“稱讚”。

台灣外交部台北時間2月4日宣布，台灣外交部與圭亞那(台灣稱蓋亞那)經協商達成共識，決定在圭亞那合作共和國設立“台灣辦公室”。

台灣外交部說，台灣辦公室已經從1月15日“展開初期運作”。台北方面還表示，如果圭亞那“未來也決定在台灣設立同等地位的辦公室，將依照本協議對等互惠原則設立辦公室，並享有與台灣辦公室相同的條件與待遇”。

圭亞那與台灣此前沒有互設代表機構。

拜登政府立即對這項協議表示“歡迎”和“稱讚”。

美國駐圭亞那大使館當地時間2月3日發表聲明，“稱讚”台灣與圭亞那達成的協議。

美國大使館的聲明說：“加深圭亞那與台灣之間的聯繫將推進他們共有的繁榮與安全目標。與台灣增進聯繫將在共有的民主價值觀、透明和互相尊重的基礎上推動圭亞那境內的合作與發展。”

美國國務院負責西半球事務的代理助理國務卿朱莉·鐘(Julie Chung)在推特上轉發了美國大使館的聲明，並說：“美國歡迎在圭亞那設立台灣辦公室，這將加強雙方不斷發展的關係。 ”

她說：“這一里程碑將有益於合作夥伴雙方，並推動該地區的安全、民主價值觀和繁榮。”

拜登布林肯話中美合作呀嗱
一上場中國就俾個下馬威俾佢哋睇

Sorry 手快打錯終於 係終止先啱

中共係外交上成日靠嚇, 冇諗過溝

黃世柒劉細良點睇
難怪劉細良而家喺加拿大

拜登稱隨時可以與中國合作

美國總統拜登提及中美關係時表示，中國無疑是美國經濟、安全及民主價值上最主要的競爭對手。拜登又稱，美國會對抗中國的經濟約束、人權、知識產權及全球管治上的侵略行為。但他表示，只要符合美國利益的時候，隨時可以與中國合作。另一方面，拜登正在叫停特朗普政府的一系列外交政策行動，包括從德國撤軍，並宣布「美國回來了」。
一回來就食一拳先

咁以效果睇，又真係work嘛

有溝既，咪又係靠送啲唔等洗既野呃蝦條囉

原來係Pompeo過去deal嘅成果
我想問Biden有無做過啲咩去撐佢唔好退縮
定係真係嬌埋雙手被中國施壓

最緊要係賺人民幣

個辦事處俾人收左皮，點算

美國豬聲都冇出過